Kohtu korra pärrast ollid Pisallo walla kohto hones kokko tulnud
Kohto wannem Mart Mänd
Kohto kõrwamehed Jürri Karing
Jakob Tanner
Sai se assi ette wõetud mis protokol No 8mal  20mal Septembril poolele jäi, mis Mart Pusep selle Rein Kulepi ülle kaebas löma ja kirwe wargusest.
Astus ete tunists Jaan Sonist ja ütles: Rein Kulep ütles 4i päewa pärrast kui kirwes kaddus, otsige kirwes ülles ma ostan naela tubbakat, ja otsige talli kaera kirsto tahha, ja ma leidsin kirwe sealt.
Astus ette kaewataw Rein Kulep ja ja ütles: se näitab minno sü ollewad ma lubbasin naela tubbakat osta, ja selle peale sai kirwes leitud.
Kohus moistis 1) Et Rein Kulep maksab Mart Pusepa lööma, ja habbeme rikkumisse ette 2 Rbl. ja 2) 1 Rbl walla laeka trahwi.
Kohto wannem Mart Mänd XXX
Kohto kõrwamehed Jürri Karing XXX
Jakob Tanner XXX
Kirjutaja Kustas Liiw
